(壞harddisk) 部份raw檔recovery失敗，求高手。

本身用Toshiba 3T x2,
Synology 218play NAS, 行raid 1.
9成都係相，Nikon NEF RAW，D810，Z6

事情：
有日過相入到一半話full左，cancel完重開NAS，話missing harddisk，status light 橙燈，同埋見到有一個disk light無著。

我跟官方guidelines，熄機重新入harddisk，rebuild DSM. 但rebuild完果下都話失敗，找不到硬碟。

Recovery過程：
買左個新harddisk box (Akitio), 直插兩個HDD，電腦有連接既提示聽，但“My computer"無顯示。另外插左個舊HDD就有show到。

因為廢是試壞兩個HDD, 之後我淨係試一個。喺disk management睇到幾個partition healthy, 2個unlocated.

然後就用左個paid software (Stellar Photo Recovery), 去scan左個6個鐘，然後recover入左個新既WD red 4TB，結果係睇得返d810既NEF, JPG, MP4, etc.

問題：
有關於Nikon Z6既NEF RAW file完全搵唔到, 而且有~400GB .PPM file (portable pixmap format )被recovered, 每個都係10MB.

我上Reddit搵過話有機會係false positive, 但我又諗緊會唔會係fragmented NEF files?

然後我直接問Stellar嘅technician係唔係支援Z6 raw format, 佢就咁答：

咁我應該用埋deep scan, 定係直接放棄俾人整算？

上維修公司：
由於我分開左兩個harddisk, 一其中一個harddisk我無scan過無點整過。所以我就喺scan緊一個HDD既時候，就拎左另一個無scan過既HDD上維修公司（荔枝角）。佢好快check完就話係壞磁頭，要入lab整，開價$7800。

咁而加就等埋屋企果個scan完，拎埋去睇，斷估唔會又壞埋個磁頭咁黑仔掛。但正常無壞磁頭都要收$2000up.

所以想問問想樣先可以找返我Z6啲raw

明明都行raid1嫁啦

我知道連登咩高手都有嫁

精簡問題：
- 點解舊既D810可以拎返raw但新既Z6唔得？
- 果啲PPM (10MB/file) 可唔可以recovery成NEF?
- 再scan落去會唔會死埋個HDD?

你試下用testdisk, 我之前壞SD卡都係用佢救番我D RAW檔出黎

希望幫到你

謝謝，返到屋企試試

推

再推

喺windows救linux嘅file system

唉屌，咁入linux又可以點救

如果行raid 1，咁你咪有full copy，仲有咩好recover?

用緊214play raid 1
尋日聽到有怪聲......

就係插返另外果隻入NAS都無反應

你插一隻無事加一隻全新嘅應該會rebuild raid 1?